時間開始前有無時間 宇宙之外有無空間

睇住你個標題呆咗分幾鐘都唔知自己諗堅乜，差啲抽離唔到 diu

*緊

上帝創造萬物之前係創造地獄，預留俾問上帝創造地獄之前做乜嘅人入去

之前睇霍金本書話，Big Bang 之前嘅‘時間’ 係undefined ，因為所謂時間其實係big bang後先define 到

時間有冇開始同結束？
如果有，時間開始之前係點？

宇宙係咪有邊界？
如果有，宇宙之外係點？

我估你係呢個意思

時間同宇宙只係人類方便理解嘅名詞 好似數字咁 幾百年前都冇負數

估乜膠，人地寫到咁白

早點休息吧

一有野存在時間就開始
開始之前無野存在
所有野都唔存在
時間同萬物同一時間出現

之前睇過條片話我地而家身處既宇宙以外仲有幾層嘢係度

時間係相對的，重力越大時間越慢。大爆炸時(奇點)，質量係無限大，重力無限重，時間就會停咗，所以其實係冇時間概念

宇宙已包含所有物質。如果宇宙外仲有嘢、奇點前都有時間或者有再之前的事件，咁我諗霍金翻生都搞唔掂

如果所有野都無限 >>> 時間停, 咁點解會爆炸?

如果有爆炸臨界點, 即係唔係無限, 咁時間係有但只係極慢

同問"有無神?" 一樣, 無客觀證據有, 但又否定唔到, 阻唔到你信/唔信

佛學觀點

Make sense 無 Big Bang 唔知有無物質移動
有物質移動，即有速度，即有時間同空間既概念
咁諗唔知啱唔啱

Big Bang 前係點，而家根本無理論解釋到

書上面嘅答案

Our universe = after Big Bang

做咩

人地argue緊個問題有問題，你就話佢話個問題未有答案

會唔會有日 大爆炸停止 引力將所有野拉返埋 一切回歸奇點 重歸無時間無空間 回到虛無 再爆過 喜馬拉雅星咁所有野都係梵天一場夢

定係睇片講既宇宙無限擴張 星系間差距無限拉遠 人類文明永遠困係銀河系 未來望出去只有永無休止既荒蕪 永恒孤獨

無論點諗都好 一個人既意識心智同呢個世界比實在太微不足道 自我意識存在本來就係幻覺同痛苦 嗚呀點解我聽日要返工呀

你岩，唔係咩冇理論解釋到

自膠

睇得明TENET先再討論